營養會影響身高？

有冇學術研究如果由細長大都吸收充足營養，會影響到最終身高？
即係有冇試過實驗將1對孖生分開養，一個營養唔好，另一個營養充足，長大後身高差異結果

身高跟基因定個數 一出世已經定左咁高
但冇營養會矮 因為唔夠能量進行新陳代謝
利申 鳩up

我覺得有 感覺每一代平均身高都係到增加咁

無咁嘅研究
無可能叫一個受試者長期undernutrition, 唔ethical
最多係一對發展有差異嘅兄弟姊妹，retrospectively 搵番個原因
好似係 有類此咁嘅study ，不過我懶得搵

同埋成長期間好多因素會影響身高
運動係其中一個重要嘅factor

係，睇見依家啲中學生平均高咗好多
唔知係營養好咗定溝係咗北方種

我覺得會🙂 中學打得太多，射走哂d營養，而家得16X cm😞

我覺得係啲bb奶粉 宜家啲奶粉咁勁

會
完

會影響
十但係現代都市絕少會有小朋友營養不良
好瘦唔代表營養不良，瘦唔代表唔會高

冇營養連生高嘅機會都冇

科學奶粉

咁在物種的演化上，生物形態，同人的身高一定存在一代一代的變化，即係自然的篩選

但有冇一d係就咁以一對雙胞胎去進行身高實驗呢？？

如果冇對孖生人類作出的實驗，咁動物雙胞胎的實驗有冇呢？？

係啦，如果用人實驗有違道德，咁點解唔試下用猩猩做實驗？

其實呢樣野應該曾經有人提出過，我覺得因為有d“商業”原因而俾人忽視左

一定會
我由細到大食勁少野
矮我哥10cm

孖生兄弟？

用返同期人種比較
嗰時日本人比漢人笑矮 貶稱倭

咁又唔係

以科學方法的標準，要需要以孖生兄弟或姐妹去做reference

基因定左
但營養決定你去到邊
所以上代D人好矮都會生好高既仔女 好似係

我再揾一揾有冇呢d實驗

咁應該非洲人avg低過其他已發展國家平均身高一大段距離

以一代一代的自然篩選而作出形態改變不能作準

運動應該唔關事？
我中一至中五差唔多日日坐喺度打機咁滯
而家181

都係果句，以科學方法的標準，你去做觀察而唔係去做實驗，都需要揾返孖生兄弟或者孖生姐妹先得

我一直留意到呢個問題有被忽視的情況，我成日懷疑有“商業”原因在當中

希望我唔會俾人斬開八碌

好似見親孖生都一樣高

可能你做運動會有185呢
所以要有孖生測試先會知

梗係有啦，非洲啲黑人咁矮，美國個啲高咁多，而且營養唔夠身體會優先將營養用於維持身體機能，最後唔夠營養生長骨架，所以發展中國家平均身高每年都會升，但己發展國家好少會變
利申 大學睇過下類似嘅paper

大把肥仔180 一日打兩次

冇，我細個好瘦，身體好弱都2米

你唔驚俾人斬開八碌？？？

你應該留意到有人會忽視，甚至避開個孖生實驗的問題

唔會
非洲嗰啲紀錄片睇到某國飢荒下嘅人最多都係高瘦
瘦到得棚骨, 但係都係高
呢個係種族決定嘅

因為從人類進化史睇到
種族固然係睇到分類
而再細拆研究
身高係受氣候影響
主要係濕度同溫度

至於好多人話營養同飲食豐盈角度上講
呢個係半個謬誤
因為部份係某類民族歷史上飲食營養攝取上係極度不衡
(例如日本)
但當水平去到某個程度
就唔會再有突破

比如歐洲咁
向來南歐都係農產品物產豐富過北歐
飲食喺歷史上都係比較富足
但唔難睇到從古羅馬史記載北歐人係比南歐人高

所以
始終係種族基因決定一切

一定係北方混種
好多普通話勁過廣東話

你細個有無早瞓
見幾多高嘅人細個都係早瞓

我覺得有同遺傳各佔一半，中學時期每朝都飲豆類製品/牛奶，鐘意魚呀肉呀個D蛋白質野，唔鐘意食飯

遲下有其他話題可以此作為延伸，是有關“商家愚民圖利”

On9
95%遺傳
侵個仔14歲 200cm
講咩食野做運動 打飛機

做運動（打籃球/跳繩）會剌激你長骨裡的生長板 ，但成人骺板就會停止生長 所以青春期做運動很重要

你嘅情況應該同基因遺傳相關 所以肯定你父/母都係很高

狙擊資本主義

可以睇人均身高統計，幾百年前嘅人矮好多
或者有機會嘅，統計吓冷戰後出生的南北韓人平均身高
之前南北韓家庭團聚，北韓個仔睇落仲殘過南韓啊媽
其實，應該已經有好多研究做過

咁落力

以前呀媽淨係叫我食多啲飯，以為食得越多飯就越會快高長大
以後識養啦，食多啲蛋白質先係皇道

我父母：160cm
我：180cm
多瞓多運動多食

同話俾你聽個遊戲點玩

一日訓三個鐘 每日最少打一次 得178

想知孖生條j會唔會一樣長

日本嘅source?

咩叫愚民，咩叫偽理性，大家可以探討一下

休息都好重要，個陣12點之前就訓落床啦

日本人自古係食米飯,魚同齋菜
一來因為島國海產多
二來受佛教/神道教影響大
文化上唔太食禽畜

係直到黑船事件同明治維新後
開始學習西方文化以至飲食
日本海,陸軍患腳氣病嘅比率差異係直接令日本全面提倡改變飲食習慣嘅實例

訓得多

素食可以變高是常識

我中學日日食小食部撈麵都195

唔覺太大影響，細個又夜瞓又成日病又揀飲擇食都係好高

mm呀？

你真係陰功

吓而家啲初中生成個小矮人咁喎

以前我中學食好少野。唔夠蛋白質同鈣質。
所以到中二就冇高過咁制。

聽講，如果以前太早練大隻，都會矮。
唔係因為啲肌肉阻礙啲骨拉長，
而係營養嘅需求會大好多，喺骨增長方面營養分配會少啲。

我只知毫無營養會夭折，即係影響身高

有d人話：“打工仔們，甚至小企業老闆仔，請不要想太多，勤力d進修增值，讀多張沙紙返黎， 同努力d工作賺錢啦！！”

但我知其深遠的意義，如上面的歌曲

英國研究慎入

的確係 英國人自從industrial revolution之後普遍身高高咗 因為吸收嘅營養多啲 唔係剩食carbs

依個真
身邊米六幾個d男仔 個個小學已經成點幾先訓

Speak咁多english係咪會顯得clever啲

絕對會
重有一點
父母長輩唔高唔係因為佢地基因矮
而係佢地當年營養唔夠

正想講明明每個次都有中文

字

好似有科學研究過身高基本上係天先定左個 Max，幾時長高之類，去唔去到個 Max 就後天都有影響，但究竟先天個同後天相比個影響有幾大就好難分

假設基因定左個人既高度係175,只要營養飲食充足下係可以發展到175,而如果再加上跳躍類運動既話就有機會高多啲去到180?
另外,如果係矮小基因既話而食量同高佬一樣,多餘既營養就會變左脂肪而唔會去左生長到?

應該個 Max 係無得超越，打籃球會高係偽科學，事實係高佬打籃球有優勢，所以造成打籃球會高既錯覺

姐係max175,唔運動齋食營養,就可能得170左右,要加埋運動先可以去到max?
我中學有個同學讀文科無運動習慣,宜家180左右,我中學年年一到暑假就日日游水,宜家得160左右

$$$$$$$$$$$$$$$$$$$$$

Seen??

會

其實遺傳係超大影響，你見父母都高既人下一代矮極都有個普

過唔到道德，可能有孖生孤兒仔寄養兩個唔同家庭

世代都得啦。日本人戰前同戰後嘅身高都爭好遠

得既咩？ 你話得，我就想講多d哲學睇法

過唔到道德

在生物“物競天擇”的自然淘汰下，動物的體形會因應資源同能量供的增加變大，因應自然淘汰而篩選出來

另外，人的面骨輪廓都會，非洲人同歐洲人的面骨輪廓各自發展，因應自然淘汰而篩選出來

進化島上的巨龜的甲殼，骨骼都係因應自然淘汰而篩選出來

不過在一個人，個體情況下，即非在一代一代的自然篩選的情況下，會不會有自然的骨骼的改變（不是為因身體病變，或人為破壞等），就需要觀察雙胞胎，孖生兄弟去証實，這是科學方法的標準

例如遠古的蜈蚣可以生到超巨型，因為當時大氣氧濃度非常高，容易取得能量供應

當然今日的蜈蚣都可以做孖生實驗，將其中一隻放入高氧氣濃度環境飼養

你原本做吓運動打少啲飛機可以有姚明咁高架你知唔知?

遺傳最大影響

其他資本主義的商業詭計，請看我其他post, 謝謝

你老豆老母80歲? 60年代出世已經唔會營養唔夠啦

你諗野咁極端？
個腦只有有營養同無營養？

我係講個個年代都夠營養呀

你食到乜野都有好多因素影響
例如經濟因素
食物種類
烹調方式
呢啲都係會直接影響

營養加運動一定有影響
不過就肯定基因行先

你唔好懶係講究啦 咪又係米 菜 肉
bullshit

哦

基本上就係睇你食乜野
點食
食物品質都有影響

身高 體型 樣 癌症
全部都係gens

只會影響肥瘦

你係打得太少
毒素積聚冇射出去
搞到生唔高

會唔會如果佢日日再坐多d打機同出少d街可以乘勝追擊去到兩米呢

因為日本人比二戰前高左咁多，同電子產品文化，打遊戲機，動漫，宅男文化，迷戀二次元女女，都似有關係

我睇過研究話
主要係中小學學生餐營養均衡
小中學生成日都有奶飲

有冇實驗報造？ 你自己都可以做動物實驗

咁講嘅話我同我細佬係幾好嘅例子，佢186我173

同埋，你留意下，在上文下文，大家都會避開所有對孖生實驗或者孖生兄弟的身高觀察，明明香港的孖生兄弟唔少，但大家還是要極力集中在同父同母，甚至同父異母的兄弟姐妹的身高觀察中，
你諗一諗，諗清楚你就會知呢個社會的問題係邊，you will know everything are just illusion, and to lock up the wolves of mind master of fucking capitalism enslavement by controlling puppets.

In the capitalism lord we trust!! Master of puppets!

基因決定你max
營養/運動令你更易去到max

有個中同0運動，二百幾磅，185cm
佢全家都好高
連佢姐姐都米7

會唔會如果減再減少運動可以再爆上兩米呢？

留意下日本二戰後電子文化，動漫文化的興起，同埋由農工社會轉向去文職社會，伴隨日本人身高急升

Genes決定身高range
營養運動睡眠決定fall喺range 入面邊個位

營養決定你身高嘅Floor，基因決定你身高嘅Ceiling

咁人可以做到身高的floor有幾低？

點造出mink牛或mini象?

飲多D奶啦

[

不如試下講埋父母幾高？

認真，細個唔好食飯，食burger薯條

你地會知，根本我們所認知的世界觀，我們的人生觀，都只係illusions

You should know our whole lives and what we have been taught by the shit "education", are just illusion. After you know this simple truth, nothing else matter. You won't be hurt anymore and won't be betrayed anymore, and won't cry again for the loss of any shit in your lives, which is just a large cesspool , anymore.

Everything we pursue in this money world, are only shit emiting glittering golden light, for you to chase, but you will never grasp it, untill you one day lying on your deathbed, you may realize the illusion.

我中學時日日打波，到而家都係得165

會唔會打太多波搞到矮左？ 日本電子動漫宅男文化伴隨戰後日本人身高急增

身高99%先天 1%後天
營養需要但一定唔係必要
刺激骨骼成長先係最重要

其實，呢個問題的討論已經好多年，但標準的科學方法，孖生實驗或對孖生兄弟姐妹自然生長的觀察被忽略，但人類同動物界的雙胞胎並不罕有，在呢個議題上，香港眾多的孖生兄弟姐妹往往就好似不存在於世間

跟住我就想探討返我喜歡的題目－－資本主義的“偽理性”

“偽理性”案例

無錯
種族基因決定咗大部份

個人都覺得基因同營養重要過運動
雖然冇話好高，但個人中學0運動
依家未又係有178
而且老豆老母都唔係好高(可能老母係女仔黎講算高都唔定)

見過有人高但瘦到竹咁，同埋又有超重或肌肉壯實的人但個子不高

會唔會係營養同蛋白質吸收導致呢？

即係，會唔會因為肌肉壯但不高的人，如果再增加營養同蛋白質吸收，就更加個子不高呢？

btw建議唔好回星夜破曉呢條賤種留嘅comment

真
想知自己可以幾高睇下父母家族高佔幾多已經知

我父母153-155 我中學時代一日4-5餐 12點幾訓 一星期打幾日籃球 16歲後就冇高過 定咗喺166

有冇父母係高大人士，子女因為營養問題而生到好矮的例子（自然生長，非病變？ 上面有話營養決定floor

embid細個要乞食

一定係先天因素影響最高
運動同營養都會影響，不過比重唔高

我老豆老母都唔過170，但係我全個中小學都有游水又食得多。好好彩比我掂到180

反而我表弟日日打機又唔運動都有182，因為佢老豆老母本身都175左右

所以基因影響都好重要

營養會影響高度，基因只決定上限

諗起米高佐敦
佢呀哥5‘9
但佢6’6
好似話佢晚晚拎碌竹吊起自己
扯高
唔知真唔真
但佢又真係家族入面特別高

An I Evil??

咁肥到爆既人應該係會好高

點解非洲啲nigga冇嘢食都咁高

係 你望下打NBA嗰班黑鬼就知
嚟到美國食好住好又做運動

啲女愈來愈矮就真

睇南北韓就知

睇下南韓人同北韓人既身高差異就知

每一代都應該有d矮撚結唔到婚生唔到仔令到矮人既基因被淘汰
所以新一代會愈黎愈高

早幾日睇過篇新聞係講類似野

//他們又指，基因相對於營養及環境因素，在影響身高及體重指數的層面中只佔很少比重。//

不過佢地就係一大個pool黎計 現實我諗就睇下你係同上一代比定同同輩比喇

買得奴隸黎做苦工實係揀d身材高大既 矮既冇人買去美國姐
睇下比人賣豬仔果d華工既相 d華工都高過鬼佬成半個頭

髮色同輪廓，骨骼比例也受水土氣候同土產糧食所影響，考古上，非洲人遷移去歐洲n年後同祖先差異極大

不過就算今日你放一個非洲黑人BB到歐洲自然成長就應該唔會生到白人咁

不過當然可以孖生實驗，兩個非洲孖生BB一個在非洲，一個在歐洲自然成長，睇下歐洲成長果個的面骨輪廓同身體骨骼比例有冇歐洲化到

但現實係 百貨應百客 最後都好難 淘汰到

佢地個pool就係出於上進的情況一樣原理，多代之後有明顯差異

昆蟲或爬蟲在遠古氣候同環境可生到超級巨型，或環境改變後，生到好微型，都是環境改變而一代一代自然篩選出

但個pool唔會攞兩者基因相同的昆蟲去實驗，例如兩隻蜈蚣，去睇下其中一隻可以變到有幾巨型

講咁多就係要講，小心資本主義自由市場的偽理性，抽取我們的勞力，金錢，利用恐懼，慾望，愚昧去奴役

睇過一篇研究，對象係日本人身高

二戰前日本人身高真係好矮，但二戰後身高明顯不斷增加。

因為日本沒有大量移民，氣候沒有重大改變。所以專家估計係營養豐富左

人生自古誰無死，留取丹心照汗青，就算我俾人斬開八碌，都唔該手下留情

你要高，一定要喺發育期間夠瞓。

有足夠營養、做運動、充足睡眠，咁就會九成九都高，高嘅定義係你唔會太矮。

謝霆鋒點解咁矮？因為佢好細個就出嚟做嘢成日搞到唔夠瞓，佢細細就比老豆叫佢出嚟做嘢還債

佢名門望族，錦衣玉食，所以矮？

因為發育期間唔夠瞓

會不會因為還是訓太多？ 如果佢再訓少d可能好高

點解會瞓太多？佢只可能唔夠瞓

又可能因為勞動太多，如果好似日本宅男咁打PS, 沈迷動漫，沈迷二次元女女，可以好高

佢可以再減少睡眠，例如半小時，可能生更高

岩，你入天水圍一轉就知，d十尾廿頭果d支二代女女個個長腿有波有腰，典型既港女邊係以d身材

只可能更矮

所有宅男都好矮

即係毒撚一定係矮

ceiling 點計？ 存在嗎？

如營養決定floor, 咁點將floor set去90cm?

有可能更高

無可能

你會唔會係條死矮仔？矮磨碌？

有可能

我係矮仔